南韓旅館被偷拍上網直播 警方估計1600人受害

南韓警方今天表示，破獲一起專在旅館客房內偷拍、並將畫面在網路直播，警方已逮捕2名男子，並調查另2人涉案的關聯，警方說，這起案件共在南韓10個城市、30間旅館的42間客房內偷拍，估計約有1600人受害。

警方說，目前並無證據顯示旅館知曉偷拍者的行為。警方今向大眾展示歹徒裝設針孔攝影機的設備，包括電視機上盒、牆上的電源插頭、放置吹風機的座架等。警方說，過去也曾查獲犯罪者在旅館偷拍陌生人影片並上傳網路，但這是首度發現有人直接把偷拍到的畫面放上網路直播。

警方查獲的偷拍網站有4千多名會員，其中包括97名高級會員，他們每個月付出約1385元台幣的月費，除了可以窺視偷拍影片，還能設定「重播」功能回放影像，警方估計從去年11月到查獲案件，這個偷拍網站獲利約18.5萬元台幣。

南韓偷拍犯罪氾濫，根據官方統計，2017年偷拍案多達6400宗，比2012年的2400宗以倍數暴增。偷拍氾濫引發輿論不滿，去年在首爾與其他城市還有大規模的示威，民眾喊出「我的人生不是你的色情片」口號，盼能遏止歪風。
首爾當局已特別組成女性督察隊，在全市2萬個公共廁所巡邏偵查針孔攝影機，雖被批評只是表面工夫，至少仍努力防範偷拍。

南韓最出名的偷拍報復網站Soranet，內容滿是各式各樣的偷片影片與照片，警方去年查封網站，而網站主事者被判處4年徒刑、罰款約3880萬元台幣。（國際中心／綜合外電報導）

.....

咁係咪去酒店沖涼卜嘢最好熄燈